西九戲曲中心日租近7萬難負擔 粵劇商會主席：呢個場地唔係畀我哋用囉

西九戲曲中心經過5年施工，日前終於落成，將於本月20日開幕。香港粵劇商會主席杜韋秀明今早出席港台節目時表示，戲曲中心場租貴，業界難以負擔。

杜韋秀明指，業界現時多租用政府場地，例如高山劇場、文化中心等，因為有政府資助，業界能接受場租。她舉例，高山劇場全日租金不用8,000元，相比時戲曲中心全日租金接近7萬多元，佔總支出40至50%，兩者費用「分別非常之大」。

杜韋秀明表示，兩年前曾向西九方面反映，如果折扣後的場租只比文化中心貴少許，他們仍能接受。業界亦曾提議按票價定場租，惟當局聆聽後未有表示。當局其後解釋指，因西九是自負盈虧，沒有政府資助，故定價較高，建議先運作，一年後再檢討。她稱，雖然戲曲中心各方面是不錯，但「一計落條數」，即使怎樣「好、靚」，「我哋係負擔唔到嘅時候，即係呢個場地都唔係畀我哋用囉」。

個西鑲金

到時政府資助請贏國團體黎用

依家先知?

政府請
即係場租政府俾

入場費就支那袋
袋袋平安

起完無人用

係你用就唔叫私處中心啦

condom用完啦
一睇個名都知, 私處

粵劇中心好似用普通話譯音做名

變左大媽歌舞團

廢老年中比政府昆幾十次

通常尬係咩咩潮洲商會 咩咩聯會袋架喇

7萬
擺明for 支那團體

搞演唱會

你租唔起係因為你個表演冇價值，你個表演冇價值點解要政府資助你

都唔係比我地用

死廢老。

三七分賬直程係打壓粵劇

明明當初係自己爭取一個獨立劇院
不從屬其他展館
自己起一幢當然要承擔返成本啦
當初唔好叫成功爭取囉

當初明明話粵劇場館同其他opera 既設計唔同
連座位擺法, 音響, 設備, 後台唔一樣

而家先知？香港豬閪多

讓大陸劇團先用

起好又話要行政獨立, 管理獨立
要獨立於西九文化局
行政, 演出, 劇本唔可以比西九其他人干擾

唐英年唔支薪同你做義工
其他人都唔得啦
個個都唔出糧咩

我屌鳩你老母家姐細妹同埋你個女
鳩up都要有個限度 咁樣用"好似"去誤導人好咩

中國無論點柒法 對外都會用Chinese Opera
下面係其中一個例子

成班傻閪宜家先知
睇個名就知唔係比香港人用啦
成班後知後覺奶共狗
就算你奶到雪雪聲，利用完你之後都係condom咋
你地要場未起比你地囉，你租唔起，我先請內地劇團咋

私處

演出場地需專為粵劇而建，場地設計絕對不能只以西方音樂或歌劇作準，故場地用料、座椅物料及分佈、調音板等設備均需考慮粵劇音樂及鑼鼓的特質。另外設立較大型的女洗手間，升降機，停車場等亦是關顧之列。

唔係我鳩up, 當日汪阿蛆八和係咁強調

粵劇團體指本港一直對粵劇發展缺乏足夠支援，而政府計劃用作粵劇表演的高山劇場亦非理想的粵劇表演場地。

而家起好就想拎funding

中伏

搲維穩基金囉

上海都叫 chinese opera

汪阿蛆得一想二
根本就想呑晒成個場
乜撚野都R, R 唔到就發脾氣

當初西九請個國際知名既鬼婆黎做CEO 又屌人唔撚識
根本就想搵自己友去做

但西九個戲曲中心真係叫Xiqi Center

Xiqu Centre 至岩，自膠

都係比香港劇團先用，
不過劇團入面全部都係大陸人或紅色背景。

借你地班人個朵黎起咋，冇話係俾你用

當初盲撐果時冇問清楚？
扺撚死

冇啦冇啦。
粵劇就好似失去生殖能力等待逐漸自然滅絕。

點會係為左香港整
撚多左
到時就會邀請支那團體
再話佢地特別技能
唔似得架仔
共匪：而家唔係冇畀你地申請、畀你地用，係你地唔上進租唔起，支國技能係香港未有技能

成十倍租金搵鬼用？

抵死

京劇,川劇南下攻粵劇

呢班撚樣當初唔係讚成個垃圾中心架咩?

班粵劇友自我膨脹得太緊要

超支都要圍本

屌 所以呢個香港政府都on99無藥醫
奶中國袋底奶到連文化都無鳩埋

樓上咁多位有入場睇過粵劇？

過橋抽板，支共常用技倆
明未？

大陸團體政府就補貼場租

香港粵劇？ WFC ?

講定先，汪阿姐妳咁唔滿意，係咪想搞港獨？

依家起乜都係優先以大6人利益為主啦 主題公園，港珠澳大橋，膠鐵....

你租唔起
正苦就倒貼請中国d隊落黎做show派錢

比大陸團用

Royal Opera/Ballet ，寶琢歌劇就有睇 ，
但粵劇就

開台嗰日去咗戲曲中心，個場的確細咗啲，不過個設計都預嚟隔聲同埋要就臺下樂師位，所以可能cut咗啲位

大劇院都唔算食水深，茶館劇場先癲，318蚊個半鐘，重要三七分賬，啲中小劇團真係唔知點做落去

咪好囉, 大白象Cap完水冇人用唔洗做維修

冇錢行開啲啦

哂鳩氣啦
就係搵隻鬼佬黎做consultant
用西樂concept黎做中樂野 on9到震
對大戲同中樂乜鳩都唔識
自己人冇say 係咁陪佢做d無謂test
on鳩到震
隻鬼黎到先知自己乜柒都唔識既
阿屌 原來班撚樣最緊要聽頭架嫁
哎呀 d鑼鼓咁柒嘈嫁
然後淨係諗著自己點寫好份report都唔撚理最後lee個館俾咩人用
乜撚野聲都要natural
大佬你當個場做drama咩

你啲五毛做下功課先

京劇 粵劇？

粵劇 收皮啦 邊有人睇

輝哥其實自己起碼都講咗戲曲教育、粵劇教育成十幾年，跟住次次講親戲曲中心英譯都好撚激動

嗰班老嘢用下個腦，見過英文翻譯係用普通話拼音就知道啦屌你個閪，你估真係俾你用嘅咩？

成幢野根本就係比大陸人用，同埋嗰啲政治工程你估真係為你推廣？發夢啦戇鳩仔。

5年拖工
租貴 最後會唔會判比人做其他野.

香港好多野無心去攪. 是撚但判出去比錢人賺, 唔洗去推廣.
班官是撚但完咗個 JOB 交差就算.
美食車都冇人提. 就算執柒咗都冇人知.
超級單車徑起撚咗十幾年. 你話荃灣果邊有人反對. 政府應該想辦法去解決.
元朗條行人天橋 , 18億....唔明點計條數出來.
一講起香港起野,拖工. 貴.
啟德放咗20年得個吉. 發展得好慢.

好似叫 越劇

你真係好撚柒

我柒咩 乜你地覺得普通話拼音做英文名合理咩
原來連登仔咁鍾意普通話

依家就係人地用普通話拼音做名
但你又屌人鳩up 話柒極都係用chinese opera
事實就係用左拼音
你唔柒邊個柒

邊個話俾你用？

啟德都唔知搞乜 仲係爛地